同總統踢波唔收腳 兩人賽後被捕

〔即時新聞／綜合報導〕東非國家蒲隆地總統恩庫倫齊扎（Pierre Nkurunziza），帶著自己所組成的足球隊「Haleluya FC」在全國巡迴踢球，2月3日抵達北方城鎮基倫巴（Kiremba）時，當地球隊有眼不識泰山嚴加看管總統，甚至出現粗暴的肢體對抗，事後兩名主辦官員以謀逆總統罪被捕。

據《BBC》報導，過去和恩庫倫齊扎踢球的球隊，通常都很清楚他們在與總統對陣，所以會放鬆防守好讓恩庫倫齊扎射門得分。然而，基倫巴足球隊裡有好幾名剛果難民，他們初來乍到根本不知道和他們比賽的是總統。

恩庫倫齊扎因此吃盡苦頭，每次一控球就會被「好好招待」，而且還摔倒了好幾次。蒲隆地司法人士透露，基倫巴當地官員Cyriaque Nkezabahizi和他的助理Michel Mutama於3月1日雙雙被捕。

韋亞嚟㗎？

剷我波？用你個頭當波踢

趙穆